{
    "question": "6:5 = p:30 tentukan nilai P",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "30: 5 = 6<br>6 x 6= 36<br>jawabannya 36<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "6:5=p:30<br>30:5= 6<br>6x6=36<br>jadi p=36",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-918",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan-30 hari) , jika dikerjakan denga 16 orang tenaga . setiapa minggu ( 1 bulan ada 5 hari minggu ) buruh libur berkeja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan selesai pada waktunya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(30)x16 org = 1440<br>libur 5x3=15 hari tidak berkerja<br>90-15=75 hari<br><br>banyak pekerja = 1440/75=19,2 - 16= 3 orang yang harus di tambah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kakek-mempunyai-kebun-seluas-setengah-ha-kebun-tersebut-ditanami-383",
            "question": "Kakek mempunyai kebun seluas setengah ha.    kebun tersebut ditanami pohon rambutan seluas 14 dam dan sisanya di tanami pohon durian. berapa luas kebun kakek yang di tanami pohon durian?\r\n\r\npakek penyelesaian yaa.. pliss bantu aku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1ha = 100dam<br>1/2 ha = 50dam<br>50 - 14 = 36dam :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-terkecil-manakah-yang-harus-di-kurangkan-dari-549-162-a-738",
            "question": "bilangan terkecil manakah yang harus di kurangkan dari 549, 162 agar dapat menjadikannya bilangan kuadrat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20,162<br><br><br>gugun764yeahhhh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-matematika-kelas-7-smp-kurikulum-2013-halaman-367-nomor-4-se-551",
            "question": "Soal Matematika Kelas 7 SMP Kurikulum 2013 Halaman 367 Nomor 4    Seorang Pedagang Perabot Rumah Tangga Menjual Sepasang Sofa dengan harga Rp 12.000.000,00. Dari penjualan tersebut, dia mendapatkan untung 20% dari modalnya. Dia berencana akan menggantikan sofa yang telah laku tersebut untuk dijual kembali, tetapi ternyata harga sofa tersebut sudah naik 10% dari modal sebelumnya. Berapakah sofa itu dijual agar keuntungannya sama dengan penjualan sofa yang pertama?\r\n\r\nMohon dijawab dengan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modal awal = m <br><br>Harga jual sofa I = Untung + modal<br>12.000.000 = 20/100 m + m<br>12.000.000 = 20/100 m + 100/100 m<br>12.000.000 = 120/100 m<br>m = 12.000.000 \u00d7 100/120<br>m = 10.000.000<br><br>harga jual sofa II = (10 + 100)/100 \u00d7 10.000.000<br>= 110/100 \u00d7 10.000.000<br>= 11.000.000<br><br>Untung sofa I = 12.000.000 - 10.000.000<br>= 2.000.000<br><br>harga jual sofa II = 11.000.000 + 2.000.000<br>= 13.000.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-2-x-senilai-dengan-y-27-dan-yx-16-tentukan-548",
            "question": "Perbandingan 2 :\u00a0x senilai dengan y :27 dan y/x = 1/6. tentukan nilai x dan y!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2\u00a0:\u00a0x=\u00a0y\u00a0:\u00a027 berarti xy = 54 \u00a0 ......1<br>y/x = 1/6 berarti x \u00a0= 6y.....2\u00a0<br>nilai di substitusikan pada pers 1 didxapat 6y\u00b2= 54&lt;=&gt; y= 3 maka x = 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = -3 maka x = -18",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>2\u00a0:\u00a0x=\u00a0y\u00a0:\u00a027 berarti xy = 54 \u00a0 ......1<br>y/x = 1/6 berarti x \u00a0= 6y.....2\u00a0<br>nilai di substitusikan pada pers 1 didxapat 6y\u00b2= 54&lt;=&gt; y= 3 maka x = 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = -3 maka x = -18</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a2c-48-b-43s24-manakah-yang-merupakan-persamaan-linier-satu-800",
            "question": "A.2c-4;8\r\n B.-4+3s;24\r\n manakah yang merupakan persamaan linier satu variabel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2c-4=8<br>2c=8+4\u00a0 (pindah ruas)<br>2c=12<br>c=6<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maaf kalau salah. menurut saya sih A. soalnya :<br>a. 2c-4 = 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2c = 8 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2c = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c = 6<br><br>b. -4 + 3s = 24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 3s = 24 +4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3s = 28 (padahal 28 tidak bisa dibagi 3)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-2x-4-gt-130",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut    a. 2x-4 &gt; 3x+9\r\nb. \u00a02y-7\u00a0\u2264 3\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\n\r\nTolong beri cara utk mengerjakannya juga ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 2x-4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 \u00a0 2x - 2x -4 &gt; 3x+ 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 &gt; x + 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 - 9 &gt; x + 9 -9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-13 &gt; x<br>B.\u00a0[tex] \\frac{2y-7}{2} [/tex] <u>&lt;</u> 3<br>\u00a0 \u00a0 semua dikalikan 2 menjadi<br>\u00a0 \u00a0 2y-7 <u>&lt;</u> 6<br>\u00a0 \u00a0 2y - 7 + 7\u00a0<u>&lt;</u> 6 + 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y\u00a0<u>&lt;</u> 13<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y : 2\u00a0<u>&lt;</u> 13 : 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y\u00a0<u>&lt;</u> 6,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-akar-ab-a-b-5-302",
            "question": "Rasionalkan bentuk akar \r\n\u221aa+b\r\n\u221aa-b-\u221a5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf aku hanya memberi contoh nya\u00a0<br><span>* Bentuk Rasional Akar<br>Mengalikan penyebut dengan akar sekawannya.<br><br>a. a/Vb\u00a0<br>akar sekawan Vb adalah Vb<br>a/Vb x (Vb/Vb) = (aVb)/b = a/b Vb<br><br>Contoh :<br>2/V3 = 2/V3 x (V3/V3) = 2V3/3 = 2/3 V3<br><br>b.c/(a +- Vb)<br>akar sekawan (a+Vb) adalah (a-Vb)<br>c/(a + Vb) x (a - Vb)/(a - Vb) = c (a \u2013 Vb)/(a^2 \u2013b)<br><br>akar sekawan (a-Vb) adalah (a+Vb)<br>c/(a \u2013 Vb) x (a + Vb)/(a + Vb) = c (a + Vb)/ (a^2 \u2013 b)<br><br>Contoh :<br>3/(3 + V6) = 3/(3+V6) x (3-V6)/(3-V6) = 3(3+V6)/(9-6) = 3(3+V6)/3 = 3+V6<br><br>c. c/(Va +- Vb)<br>akar sekawan (Va+Vb) adalah (Va-Vb)<br>c/(Va+Vb) x (Va-Vb)/(Va-Vb) = c(Va-Vb)/(a-b)<br><br>akar sekawan (Va-Vb) adalah (Va+Vb)<br>c/(Va-Vb) x (Va+Vb)/(Va+Vb) = c(Va+Vb)/(a-b)<br><br>Contoh :<br>8/(V5\u2013V2) = 8/(V5-V2) x (V5+V2)/(V5+V2) = 8(V5+V2)/(5-2) = 8(V5+V2)/3 = 8/3(V5+V2)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-titik-m-1-5-dan-n-42-adalah-709",
            "question": "Persamaan garis melalui titik M (1.-5) dan N (4,2) adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui: Persamaan garis melalui titik M (1, -5) dan N (4, 2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x1 = 1, x2 = 4, y1 = -5, y2 = 2<br>Ditanya: Persamaan garisnya = ?<br>Jawab: \u00a0Persamaan garis\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{y - y1}{y2-y1} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{x - x1}{x2 - x1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2\u00a0y - (-5) per 2 - (-5) = x - 1 per 4 - 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 y + 5 per 7 = x - 1 per 3 (dikalikan silang)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 3y + 15 = 7x - 7\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 3y = 7x - 7 - 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 3y = 7x - 22<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 y =\u00a0[tex] \\frac{7x - 22}{3} [/tex]<br>jadi, persamaan garisnya adalah\u00a0y =\u00a0[tex] \\frac{7x - 22}{3} [/tex].<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika jawaban diatas tidak dimengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(1,-5)=(x1,y1)<br>(4,2)=(x2,y2)<br><br><u>y-y1</u> \u00a0 \u00a0= \u00a0<u>x-x1</u><br>y2-y1 \u00a0 \u00a0 \u00a0x2-x1<br><br><u>y-(-5)</u> = \u00a0<u>x-1</u><br>2-(-5) \u00a0 \u00a0\u00a04-1<br><br><u>y+5</u>\u00a0 = \u00a0<u>x-1</u><br>2+5 \u00a0\u00a0 \u00a0 4-1 \u00a0 (kali silang)<br><br>7x-7=3y+15<br>7x=3y+15+7<br>7x=3y+22<br><br>koreksi lg takut salah ngitung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lia-membeli-10-tv-dengan-harga-rp-12000000-jika-dia-rugi-17-135",
            "question": "Lia membeli 10 TV dengan harga Rp 12.000.000. Jika dia rugi 17%, berapa harga jual TV perbuah?    Bantuin yaa, sekalian pake jalannya:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 TV = 12.000.000<br>1 TV = 1.200.000<br>kerugian = 17% x 1.200.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 204.000<br>harga jual = 1.200.000-204.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 996.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dicari dulu ruginya<br>17 % x 12.000.000 = 2.040.000<br>jadi harga jual 10 tv = harga beli - rugi = 12.000.000 - 2.040.000 = 9.960.000<br>jadii harga jual tv perbuah = harga jual semua tv : jumlah tv = 9.960.000 : 10 = 996.000<br><br>semoga membantu :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}